日本確診病例急增 耿爽：積極向日方提供協助 願與日本分享疫情資訊及經驗

武漢肺炎疫情持續延燒，日本的確診案例於近日急增，日本政府召開專家會議，並表達日本正式進入「擴大感染的初期階段」共識，是否會與日本方面就疫情現況展開合作或是提供援助？中國外交部發言人耿爽今(17)日對此表示，願與日本方面分享疫情資訊和經驗，積極提供日方協助，並表示雙方已著手展開具體措施。

日本政府召開專家會議，認為日本目前處於疫情國內爆發的早期階段，並可預期疫情會進一步發展，阻止疫情蔓延有一定的難度，將針對進入新階段的疫情發展調整應對方式，進一步強化防控措施。日本首相安倍晉三亦表示，要將把接收患者的醫療機構從目前的726家擴大至800家。

針對日本漸趨擴大的疫情，耿爽在今日的中國外交部網路記者會中表示，中方正密切關注日本國內新冠肺炎疫情發展，對此感同身受。耿爽稱，疫情無國界，人間有真情，國際社會，特別是鄰國之間理應加強合作，攜手面對這一挑戰。

耿爽強調，日本政府和社會各界迄今為中國對抗疫情提供了真誠友善的支持和幫助，中方對此銘記在心，深表感謝。儘管目前中國國內疫情形勢依然嚴峻，但仍願在努力對抗本土疫情的同時，進一步與日方分享疫情資訊和經驗，並根據日方需要，積極向日方提供力所能及的支持和幫助。耿爽透露，雙方已經著手展開這方面的具體工作。

耿爽表示，願與日方繼續保持溝通協調，加強防疫合作，共同維護兩國人民的生命安全和身體健康，維護地區和世界的公共衛生安全。

分享下點樣維穩

只要唔好畀人知確診數字
疫情就可以控制到了

供應病人去呀？

教返人轉頭笑L左

指導並找出西方美帝陰謀的證據

有道理

搞到全國死寂學人教人

提供協助
同日本分享點樣起一座會漏水嘅臨時「醫院」呀

耿爽：教精你 人都係死既 數字係生既

向日方提供中国專利解藥

支那人真係無撚敵
病毒係你地散播既，口罩又要搶其他地方既
呢家傳到第個國家大爆發，就救世主姿態話拯救你
睇下仲有幾多撚樣厚面皮講中日友好

教日本點起屍體焚化爐

先兵後禮... 唉

火神山醫院
起多兩個焚化爐
開24小時就解決到㗎啦
又會減少年老人口
係咪好正呢安倍

日本好誠實咁話比大家知隻病毒感染力有幾強

還番d 醫療物資俾人